係咪真係有蘋果日報報導嘅5000mW激光筆？

15年蘋果日報報導過有5000mW嘅激光筆，講到好危險，照下就燶就盲
但其實係咪真係有咁高火數嘅激光筆呢？
上網見到有個表：

以下是常見的雷射用品功率:功率 用途1–5 mW 簡報用雷射筆5 mW CD-ROM5–10 mW DVD播放器 或 DVD-ROM drive100 mW 高速的CD-RW250 mW 16× DVD-R 燒寫400 mW DVD 24× 雙層記錄1 W 高功率雷射筆1–20 W 微細加工30–100 W 手術雷射器100–3000 W 工業雷射切割100 kW 軍事用

5000mW去到微細加工㗎啦喎，可以上網買到咁容易？
我再搵下匪國嘅網購網站，標自己係5000mW嘅都係一百至百幾蚊，比例好唔合理喎......

我講出嚟係想研究下，蘋果日報15年嘅報導究竟係咪準確？

網上有人話，好多標係5000mW都係吹大，實質得500

學術討論